Código de Conducta (Contributor Covenant Code of Conduct)
=========================================================

Nuestro compromiso
------------------

En el interés de fomentar una comunidad abierta y acogedora, nosotros
como contribuyentes y administradores nos comprometemos a hacer de la
participación en nuestro proyecto y nuestra comunidad una experiencia
libre de acoso para todos, independientemente de la edad, dimensión
corporal, discapacidad, etnia, identidad y expresión de género, nivel de
experiencia, nacionalidad, apariencia física, raza, religión, identidad
u orientación sexual.

Nuestros estándares
-------------------

Ejemplos de comportamiento que contribuyen a crear un ambiente positivo:

-  Uso de lenguaje amable e inclusivo.
-  Respeto a diferentes puntos de vista y experiencias.
-  Aceptación de críticas constructivas.
-  Enfocarse en lo que es mejor para la comunidad.
-  Mostrar empatí­a a otros miembros de la comunidad.

Ejemplos de comportamiento inaceptable por participantes:

-  Uso de lenguaje o imágenes sexuales y atención sexual no deseada.
-  Comentarios insultantes o despectivos (*trolling*) y ataques
   personales o políticos.
-  Acoso público o privado.
-  Publicación de información privada de terceros sin su consentimiento,
   como direcciones físicas o electrónicas.
-  Otros tipos de conducta que pudieran considerarse inapropiadas en un
   entorno profesional.

Nuestras responsabilidades
--------------------------

Los administradores del proyecto son responsables de clarificar los
estándares de comportamiento aceptable y se espera que tomen medidas
correctivas y apropiadas en respuesta a situaciones de conducta
inaceptable.

Los administradores del proyecto tienen el derecho y la responsabilidad
de eliminar, editar o rechazar comentarios, *commits*, código, ediciones
de documentación, *issues*, y otras contribuciones que no están
alineadas con este Código de Conducta, o de prohibir temporal o
permanentemente a cualquier colaborador cuyo comportamiento sea
inapropiado, amenazante, ofensivo o perjudicial.

Alcance
-------

Este código de conducta aplica tanto a espacios del proyecto como a
espacios públicos donde un individuo está en representación del proyecto
o comunidad. Ejemplos de esto incluye el uso de la cuenta oficial de
correo electrónico, publicaciones a través de las redes sociales
oficiales, o presentaciones con personas designadas en eventos *online*
u *offline*. La representación del proyecto puede ser clarificada
explícitamente por los administradores del proyecto.

Aplicación
----------

Ejemplos de abuso, acoso u otro tipo de comportamiento inaceptable puede
ser reportado al equipo del proyecto mediante el correo electrónico 
`covantec.ve@outlook.com <mailto:covantec.ve@outlook.com>`_. Todas las 
quejas serán revisadas e investigadas, generando un resultado apropiado a 
las circunstancias. El equipo del proyecto está obligado a mantener 
confidencialidad de la persona que reportó el incidente. Detalles 
específicos acerca de las políticas de aplicación pueden ser publicadas
por separado.

Administradores que no sigan o que no hagan cumplir este Código de
Conducta pueden ser eliminados de forma temporal o permanente del equipo
administrador.

Atribución
----------

Este Código de Conducta es una adaptación del `Contributor
Covenant <http://contributor-covenant.org>`_, versión 1.4, disponible
en http://contributor-covenant.org/version/1/4/es/
